麥浚龍父被指發放不實收購消息 買家稱遭誤導索償2.2億元

歌手麥浚龍父親、中建置地（261）主席麥紹棠被指於兩年前向一名商人聲稱，將有解放軍支持的內地企業收購中建置地，又保證對方可以「穩賺」6,000萬元，誘得商人以每股0.035元的價錢，向麥紹棠購入60億股中建置地。惟雙方達成交易後，中建置地宣佈收購計劃「難產」，股價跌至每股0.008元，至今年8月，商人從友人口中，得悉麥紹棠透過收購失敗原因。商人知情後，認為所謂收購實屬誤導，遂入稟高等法院，向麥紹棠索償2.2億元。
原告吳健南於入稟狀中透露，2016年1月經朋友介紹，認識被告麥紹棠。當時被告向他表示，有解放軍支持的新興鑄管股份有限公司將收購中建置地。被告又謂打算出售手上股份。之後兩人再次會面，被告更帶同一名新興鑄管代表出席飯局。該代表向原告確認，新興鑄管打算接管中建置地，被告並口頭承諾原告將「穩賺」6,000萬元，如有損失，被告將作出賠償。
中建置地未能提供資金證明令收購告吹
原告最終答應交易，並於同年3月至4月期間，以每股0.035元的價錢，購入共60億股中建置地股份。惟同年6月，中建置地宣佈收購計劃失敗，10月時股價跌至每股0.008元。
直到今年8月，原告稱其友人Lawrence Lok與被告會面，席間被告向Lawrence承認收購失敗，全因中建置地未能提供資金證明。原告因此認為，當年中建置地宣佈將被新興鑄管收購實屬誤導。
原告現以2016年10月份每股0.008元的中建置地股價作計算，要求法庭頒令被告需賠償1.62億元差額，以及當年口頭承諾將「穩賺」的6,000萬元，並追討相關損失。
【案件編號：HCA2888/18】

投資有得應承穩賺架咩

點解咁樣唔算內幕交易?

因為未成功收購? 成功收購到即係內幕交易即係犯法啦?

咁建基喺犯法嘢上面的口頭承諾 無論係未誤導都當係法律上唔承認嘅嘢

咁未即係無誤導囉無理由打得入

除非佢收咗ORDER 因為人開價太高或金主都無錢 所以想搵人做低中建置個價

如果係穩賺
點解人地要俾佢賺 唔自己賺左去

點解被告認為穩賺都益原告？

內幕交易失敗都有得告
咁跑馬D內幕料同波台貼士狗咪死硬

智商稅

咁既智商都搵到幾億俾人呃

賠投資本金仲要加埋果$6千萬
抵死啦 蠢過隻豬仲學人咁貪心

起碼家下唔洗衰內幕交易

終極妖股